在巴西和土耳其的結果出爐後 中國疫苗的有效率尚不確定

【彭博】-- 科興生物的 新冠疫苗在巴西和土耳其試驗表明，該疫苗的保護率在90％左右，但對於如何有效保護人們免受 新冠病毒侵害，尚無最終的評估。

一位知情人士說，科興生物正在確定於巴西，土耳其，印尼和智利進行的第三階段試驗的結果。這位人士說，這些試驗各自相對獨立，並且是根據不同程序進行的，而非遵循通常規範此類試驗的統一模式，由於數據未公開，這位人士要求匿名。

本週早些時候，巴西研究人員推遲發布有關科興生物疫苗的完整信息，只說它的有效率超過50％。聖保羅州衛生部門負責人Jean Gorinchteyn週四提供了更具體的指引，稱該疫苗有效率「未達到90％」，這將使其不如輝瑞公司和Moderna Inc.疫苗那麼成功。

Gorinchteyn在接受巴西CBN電台訪問時說，我們不知道比50%高多少，不知道是60%、70%還是80%，但是其效率水平讓我們可以減少新冠肺炎對巴西人的影響。他說 ，我們知道有效率永遠無法達到90%。

土耳其試驗

更令人困惑的是，土耳其指出， 在該國進行的科興生物疫苗試驗顯示，估計有效率達91.25％。知情人士說，然而，該試驗僅基於29起案件，被認為不足以對疫苗效力做出明確的結論。

科興生物發言人拒絕對有關疫苗的有效率問題發表評論。